羅哲斯促港推民主改革免生悲劇

羅哲斯促港推民主改革免生悲劇

羅哲斯促港府還政於民，避免發生更多悲劇。互聯網

一直聲援本港反送中運動的英國民間組織「香港觀察」（Hong Kong Watch）主席羅哲斯表示，香港正處於自由與壓制戰役的前線，認為抗爭者短暫佔領立法會，是要向外發出絕望的呼號，促請當權者在香港推行民主改革，還政於民，避免發生更多悲劇。

相關新聞：眾志成員稱警威嚇：打X死你都得

「佔領立會是絕望的呼號」

本身亦是英國保守黨人權委員會副主席的羅哲斯美東時間周一中午在華府「受奴役民族周」𥧌會上發表演說，指香港正在十字路口中間，處於自由與壓制戰役的前線。他提到本月1日香港主權移交22周年，少數人衝入立法會，佔領議事大廳，他表示，他無法容忍有關做法，但認為要理解有關行動。羅哲斯指出，抗爭者有特定目標，他們不是要傷人，亦不是要任意破壞公物，而是發出「絕望的呼號」。羅哲斯指出，近期有數名（按︰四名）抗爭者自殺，亦是另一種絕望的表現。

羅哲斯警告當權者，若繼續拘捕及囚禁抗爭者，將會引發更多大型示威，甚至可能觸發更多他本人亦不能容忍的暴力事件。他奉勸當權者，若想避免更多悲劇，他們應當考慮對香港推行民主改革。他指出，香港人務實明理；如果他們覺得有權參與管治香港，就不會走上街頭，而是會參與民主改革進程。不過，如果港人繼續感到他們無法參與管治香港，香港將會走向悲劇。

他說：「不捍衞香港將是告訴（國家主席）習近平，他可以違反國際條約，比如違背中國曾在《中英聯合聲明》中所做的承諾，而不受到懲罰；不支持香港不僅意味着香港民眾將失去自由，我們自身的自由也將受到威脅。」

美國之音/Twitter

上一則
上一則
推惡法成狙擊目標 鄭若驊突訪京

下一則
下一則
捷克拒送中 8台籍疑犯獲「保護」

眾志成員稱警威嚇：打X死你都得
沙田友圍插 新城市棄守
店員憂被警打「一世返唔到屋企」
連登仔聯合國總部遞信 促查警暴
三男女涉7.7禁錮旺角女途人
西環集中營：避獨立查 林鄭警高層怕角色曝光
50男女「夜襲」連儂隧道
隻揪Sir海報現英加
捷克真．連儂牆 為港人打氣
民陣7.21遊行 警叫改下月
銀髮族今接力 上街撐後生仔
黃之鋒Gmail遭「政府支援者」入侵
港大學生會撥100萬助被捕同學
倘分區戒嚴「香港玩完」
晤總領事 劉慧卿指英關注港局勢
推惡法成狙擊目標 鄭若驊突訪京
捷克拒送中 8台籍疑犯獲「保護」
前線警轟高層推人送死
群警拉入牆角疑屈施襲 膝撞少年尾龍骨
市民播警濫暴片段 黑幫踩場掟汽水
「認知度不足」鄺俊宇高分不入五大
蔡子強報恩 鍾庭耀眼濕濕
沙田衝突 兩青年速被控「差館三警受襲」「商場二警斷指」